<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>杂谈 on 北山工坊</title>
        <link>https://kitasuna.ml/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
        <description>Recent content in 杂谈 on 北山工坊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 10:12:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kitasuna.ml/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>工作、生活、心理创伤与时代悲剧——千禧一代生存调查报告</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%BF%83%E7%90%86%E5%88%9B%E4%BC%A4%E4%B8%8E%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%82%B2%E5%89%A7%E5%8D%83%E7%A6%A7%E4%B8%80%E4%BB%A3%E7%94%9F%E5%AD%98%E8%B0%83%E6%9F%A5%E6%8A%A5%E5%91%8A/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 10:12:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%BF%83%E7%90%86%E5%88%9B%E4%BC%A4%E4%B8%8E%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%82%B2%E5%89%A7%E5%8D%83%E7%A6%A7%E4%B8%80%E4%BB%A3%E7%94%9F%E5%AD%98%E8%B0%83%E6%9F%A5%E6%8A%A5%E5%91%8A/</guid>
        <description>&lt;img src="https://s2.loli.net/2023/12/19/vkAOmw5qzKH6iCJ.png" alt="Featured image of post 工作、生活、心理创伤与时代悲剧——千禧一代生存调查报告" /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文仅作为我2023年对于人生和现实的一些思考，题目夸大的写成了调查报告，事实上只能代表我和我周边的人，结论不具有普适性。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part1-我们真的需要社科没有调查就没有发言权&#34;&gt;Part.1 我们真的需要社科：没有调查就没有发言权&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾几何时，作为一个单细胞的理科生，我坚信社会科学是毫无用处的。文科不过是为了给学不好理科，不想学习数学的家伙们一个找补的空间。以免他们没有文凭将来饿死街头。或是给油嘴滑舌的人提供一个以后玩弄权术的机会。直到我毕业后找不到工作，我发现世界与我想象的截然不同。并非按照上峰说的，学好数理化，走哪都不怕。一个大学生能否找到合适的工作不仅取决于他自身的努力，更取决于经济形势。我们这一代人中的相当一批，像我一样纯洁、清澈又愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;坏了，我变成替身了 ——《让子弹飞》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当大厦崩颓时，总要有什么来力挽狂澜，否则就是虚无。加缪曾说过 &lt;strong&gt;自杀是唯一严肃的哲学问题&lt;/strong&gt;
我的许多同僚们，在揭开了世界真面目的小小一角后，终于见识到了所谓社会竞争的残酷性。他们中有些人没有找到新的出路，于是便选择了自杀。
在北邮、在西交、在全国的各大高校，每年都有人因为不同的理由选择死去。他们太脆弱了吗，是的。可又是谁让他们如此脆弱？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/12/19/KaGnEMcSfBZ4k6H.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;七武士&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我作为曾经饱受心理问题折磨，至今也未能痊愈的一个人。我想谈谈我的看法。在我出现心理问题之后我选择了逃避，逃避有些可耻，也不是太管用。我无所事事了半年，每天吃饭睡觉打游戏，别的不说，至少没死。没死就是好样的。但是一味的逃避并没有解决问题。我没能想明白为什么我为什么会生病，就这样好死不死的糊弄到了毕业，最后我勉勉强强的花五年读完了四年的大学。考研时我又一次情绪崩溃了，11408 过大的题量和难度是一方面，最重要的是在最后的冲刺阶段，政治背诵成为了击倒我的最后一根稻草，我实在是难以在这么高压的情况下去背诵记忆我根本不认同的东西，有些答案实在是太冠冕堂皇了，明明让大家不得已去考研的就是上峰，明明在教育的每个阶段都承诺给学生考上大学就好了，明明我怎么说也有个末9的门票，为什么我还要吃这么多的苦头。如果说本科时没能被计算机录取不得已读了通信是我技不如人，那么现在说什么国家已经为学生做了充分的帮助和努力，简直就是当着面在羞辱我。于是我放弃了，在考试前的两周，我做出了这个看起来亏损最大化的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到这里我是怎么也想不明白，为什么我按照大家说的康庄大道走了下去，越走越觉得前路迷茫。带着这样的疑惑懵懵懂懂的回了家。原本我只是想找份轻松钱少的工作。钱多、活少、离家近，这是个不可能三角我还是懂的。饱受折磨的我选择还是没钱吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜机缘巧合之下家里人给我操作进了某国企，说是国企，不过也就是一个三级子公司，在混改大潮下只能称为国有控股的公司。这地方好啊，好就好在非常接地气。简直可以说得上是我的龙场悟道。在这里我体验到了，从未想象过的体力劳动、极其恶劣的工作环境、每天做不擅长事情的高度内耗、格格不入的同事关系。我倒不是说这里不好，就是这份工作更适合家里比较缺钱、教育水平不是很高、身体比较好的兄弟。很遗憾我都不符合，在这里的日子简直度日如年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦的生活让我反思，我做错了什么沦落到如此地步。肉体与精神的苦痛让我无时不刻不想离开，可我发现，我像是被套上了隐形的镣铐，想离开的脚步难以迈出。到这里就算是再迟钝的人也能感觉到了，我的思维一定是出现了什么问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;每当你觉得想要批评什么人的时候，你切要记着，这个世界上的人并非都具备你禀有的条件。 ——《了不起的盖茨比》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这本书我很久之前就看过，这句话我也记着，可直到今年我才真正理解了它的意思。有钱人家的孩子有的不只是更多的试错机会，他们也有更充足的资源去体验世界，不只是活在信息茧房中。即便如今信息的获取是如此方便，但信息或多或少都存在失真的问题，信噪比非常大。如此也就引出了本章的主题 &lt;strong&gt;没有调查就没有发言权&lt;/strong&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的教育是填鸭式的，如果你的学习越好，那么说明你越习惯于这种生存方式，这也就导致我们的思维也会如同我们的教育一样被填充。但这样带来的问题是如果我们被填充进的东西是错误的呢？就像黑客帝国中的 Matrix 一样。你会选择红药丸还是蓝药丸？如果我们的一直是被操控的你真的有勇气选 Red Pill 吗？或许你的人生就像芸芸众生一样，跟随着被设定好的去走。这就是为什么我说没有调查就没有发言权，为什么哲学是如此的重要。通过前人的智慧，我们可以摆脱原本的设定，以现实世界来指导我们的作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/12/19/6oF7gVECYjeU82y.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;黑客帝国&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part2-生存哲学及其阻力work-4-life-and-confucianism&#34;&gt;Part.2 生存哲学及其阻力：Work 4 Life and Confucianism&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在大多数外企都提倡 Work Life Balance 。它不仅仅是斗争的结果，事实也证明对于个人而言，有更好的发展。那么对于企业来说，它有没有得到好处，从短期来看肯定是没有的，因为你不干活的话。资本家没法剥削劳动者剩余价值。但是从长远来看，这种关系反而说是更有利于他们的发展。现在国内提倡艰苦斗争，就跟朝鲜的苦难行军一样，想着奉献，搞什么奋斗者。这样确实经济是发展起来了，并且搞得这大家都不正常了。它本身就是一种激素，磕了药之后能获得一时更好的表现。发展的后患是无穷的。人民幸福度降低和焦虑的心态反而在反推国家的政策。中考分流因为后面家长反对的意见太大取消，没人希望自家孩子做不体面的工作。政府种下了当工人不行，当白领比较体面的心理烙印，就要去承担他的后果。就如同地方债，当中央默认了地方政府靠出卖土地来换取财政收入，那就不能怪罪地方暴雷导致政府贡献力下降。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;水能载舟，亦能覆舟  ——荀子&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/12/19/W4z7X3IYEvDbQT5.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;幸福度排行&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国幸福度低还是因为卷的人太多了，其实卷的人也知道这样并不舒服，为了获得当下的超额收益，他们选择牺牲环境。不过大厂的35岁退休似乎显示回旋镖也打到了他们自己身上。可惜人的欲望是无限的，他们在能赚钱的时候也会高估自己的能力，认为这样的生活可以一直下去，从而给自己套上高杠杆。哪怕这些工贼心里清楚的明白，从奢入俭的困难和家里女人老人孩子的压力也会强迫他维持这种生活。这样也就出现了一个有趣的现象，高薪的大厂员工个人生活很难匹配他们的收入，他们的资产负债率太高了。行业出现波动、周期性衰退、风口消失哪一个都会轻易摧毁他们的生活，这些人生活在一种更高阶层生活方式的幻梦中，可惜他们没能摆脱无产阶级的阶层。投资与资产产生的收益不是收入的主要来源。这样的条件下追求专门为收割中产的各种进阶教育产品，精致小资的消费品，很快消耗掉自己的现金储备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/12/19/SUOVHZETDXjnrzK.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;江西彩礼图&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚对于中国人来说太重要了，作为儒家的一种传承，从古代到现在都是奴役底层百姓最好的工具。正所谓不孝有三无后为大，不结婚在长辈眼里，那真是人厌狗嫌。不生孩子就是畜生里的畜生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/12/19/UbYjw2x3vBgplaQ.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;畜生里的畜生&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孔儒主义是统治者统治人民的一种工具，很难说是什么文化习俗。难道会有人把《汉谟拉比法典》当作文化习俗吗？最多有些能借鉴的东西，但这个不是文化。更何况怎么会有驴子把拴着自己的绳子当作文化呢，如果孔儒算是文化，那《二十四孝图》算不算文化。《卧冰求鲤》说冬天有个人后妈想吃鱼了，这哥们把自己衣服脱了爬冰上把冰融化了给后妈打鱼吃，感动了上天让鱼跳了出来给他完成任务了。要我说这要是真的他妈还真是个任务达人，SM玩真大。这事情事实上估计也就是后妈提了一嘴，哥们出去溜达的时候真好看见冰面没冻完。就顺便钓了一条给后妈，做个顺水推舟的人情。脱衣服纯粹是因为干活的时候热了需要散热。就这么个故事为了迎合统治者的需求就变成了一个明显反智且充满自虐意味的“神话”。一切的一切都是统治者希望治下能愚昧的、盲从的提供自己的生产力，生产出新的劳动力并且在这样苦哈哈的生活中一直重复，这样他们才能享受底层提供的产品，让自己舒舒服服的度过一生。对于下层人，只要给他们一点希望和最低限度的生活物资就够了，对应的是农业税和科举。现代社会则是消费税、彩礼、房子和高考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Work4Life 是一种先进的思维方式，人生在世不过几十年，只有快乐是能真正留给自己的。做了对的事情，脑子里的回路会奖励你。去吃些好吃的，它会觉得这东西营养不错，让你心情变好。虽说现在营养太多让人变肥仔，只能说进化没太跟得上发展，可快乐仍不是不好的事情。在传统文化里感受快乐似乎成为了罪过。最近考研新闻有冬天路灯下背书，看起来就是一种自虐倾向感动自己。假学习的人自身可能也知道没什么用，他就是为了获得周围人的安慰“你真辛苦，你这次考的不好也没关系，就是运气不好”。用这种行动上的勤奋啊掩盖思维上的懒惰，自己又不太甘心，只能用自虐换点安慰和快感。毕竟好好学习是有点费脑子的，自虐只用费力。对于工贼来说也是一样，他自己也清楚过度加班损伤身体，自己又不想思考为什么大家都要遵循这种不健康的生活方式。只能人云亦云的来一句“如果每个人都像你这么想。那这个社会还怎么正常运转？”。这句话好就好在不是所有人都会这样想，能做到这一点需要人能认识到自己活在幻想中，意识到这个事情是不对的。再就需要做出决断，有勇气踏出这一步，做不被常人理解的一步，面对家人和社会的阻力。在国内追寻快乐好像是一种罪过，有些人自己不快乐，也不希望别人快乐。自身的痛苦无法疏解，只能用结婚生子这样的借口来逃避改变，原本是御民的绳套，竟变成了小民的港湾。难道说男人只能吃馒头配酱菜，老婆孩子就做不到吗？这样的家庭难道真能做到大家期盼的老有所依吗，不过也还是老了爆不动金币了就要被抛弃吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人表现得低人一等、自我轻贱，那就会有更多的人来轻贱你。男性承担更多的社会责任是农业时代的遗风，现在绝大部分工作对于男女的要求来都是相同的，大量的脑力劳动的存在以及体力劳动的部分都很多被机器替代。女性在很大程度上已经可以和男性进行平等竞争了。过去的那套理论早已跟不上时代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们作为一个人来到这个世界上，唯一该做的就是做自己。去做一件你独一无二能做的事情。你一定会有你特别喜欢的事情和你擅长做的事情，你只要在这两个里面选一个去做就没问题了，因为这些事情不那么费力气，或者说他的成就感、给你带来的动力远超过程中的痛苦。拿学习举例，在应试教育上取得了点小成就的人多少是有点快乐的，不论是掌握知识的快乐，还是排名碾压其他人的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part3-悲剧的原因资源错配和政府失能&#34;&gt;Part.3 悲剧的原因：资源错配和政府失能&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府欺骗了我们。政府所做的一切都是为了巩固自己的统治，如果你觉得你的生活变好了，你不用觉得是政府帮了你，因为这是他们该做的，就像人要呼吸，要吃饭喝水一样。位居高位者享受常人没有的权力，拥有不被辞退的工作，这一切都是人民给予的。人民用税收和权力让渡，希望这些人能让我们的生活变得更好。就像你一般不会发自内心的感谢路边的饮料贩卖机，每个人只是做好了应该做的事罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以将政府拟人化，他的所作是为了持续自己的统治，而不是说为了让所有人都过得更好，哪怕说他的初衷是，毕竟你得先执政才能实现想法。为了保住位子，官员常常能做出非常反智的举动。官员做事普遍保守，通过对上管理上位。个人作风有的倒是很开放，毕竟贪多贪少全到自己口袋。治理上得过且过，这个地方干不明白的换个城市再干，只要SL的次数够多，总能靠混资历混上去。长期规划基本不做，做了也是给别人做嫁衣，政绩一点落不到自己身上。1号通过改法律把自己任期无限延长，底下的官员可不是能待一辈子。异地就职的确防止了腐败，也阻拦了长期政策的推行，除非是中央强力推动的，其他的只能小修小补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中央之所以是中央，它是总揽全局的。事必躬亲就变成了常凯申，失去了灵活性。要我说，国考省考找了这么些高手进去，又优中选优搞出来了市长省长，层级越高手腕思想越受掣肘，有时自己不懂，有时有心无力。社会问题越来越变成结构性问题，错误的蛋白质反复折叠，直到无法清理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育是一场骗局，我们不需要这么多大学生。我们的就业根本提供不了这么多岗位。早期我们需要大学生时极力贬低工人，上一代人信了，用了几十年前的攻略来教育孩子，等到了毕业见分晓的时刻，一大批人都在裸泳。于是为了原本的目标，只能发挥这么多年来唯一学会的本领——内卷。大专不够就专升本，本科不够再读研，实在不行读个博。求学变成了一场军备竞赛，变成了逃避政府留下烂摊子的一场 Hide and Seek。没有人能承担这个责任，也没有什么后人的智慧，当初留下这个决策的老登们死的死、升的升。只有人民不得不承担后果，用更多的经济压力换取一个未知的前途，投资教育，把教育孩子变成一场豪赌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人通过教育见识了更广阔的世界，接受了脑力劳动&amp;gt;体力劳动的设定，结果毕业了还是干底层工作。这比初中玩，上职高混几年，出来当个厨师、工地工人更加残忍。没有什么苦尽甘来，能拯救我们自己的还是只有自己。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>只有封禁没有自由的王国没有未来</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/%E5%8F%AA%E6%9C%89%E5%B0%81%E7%A6%81%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%9A%84%E7%8E%8B%E5%9B%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 14:13:01 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/%E5%8F%AA%E6%9C%89%E5%B0%81%E7%A6%81%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%9A%84%E7%8E%8B%E5%9B%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</guid>
        <description>&lt;p&gt;22年末了，最近发生了几件&lt;del&gt;小事&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是前几天斯坦索姆完全放开，几年间洛丹伦王国引以为傲的严格管控变为了泡影。联盟高层官员掉转船头的速度让我等小民目瞪口呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理所当然的天灾军团迅速入侵，大量的平民感染了瘟疫，进而被同化。一眨眼之间你所身处的世界好像变成了《死亡搁浅》，人人自危不敢出门，怕遇上看不见的威胁——BT。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是不要紧的，洛丹伦的圣光会照耀全域。乌瑟尔这样说道。虽然乌瑟尔之前明明说过天灾必须被消除。虽然平民很多天天“感恩”、“反思”，谢谢洛丹伦，洛丹伦万岁！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;二是这两天在折腾图床的事情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本的SM.MS在Github Pages上不知道怎么404了，之前几天的时候还没问题，查询相关资料的时候大概是图床站的网络访问一直是个问题。用不了就换呗，尝试了七牛云、又拍云和腾讯云COS，发现国内的图床都要求一个域名备案。我倒是不了解了，你个图床有什么好备案的。备案就需要固定IP，那固定IP你总得有个云服务器吧，除非真的有钱到开通固定IP。这一条产业链下来，想在国内有稳定访问，不可避免地要被腾讯或者阿里来一刀。这两家的优惠确实挺大，但也只针对第一年和学生，后面你迁移成本大了那就由不得你了。必须被狠狠的割韭菜。实际上这一套打法也正是互联网公司这些年来的经典操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内的政策问题导致只要使用国内服务就得备案，身份证验证、人脸识别、绑定手机号。好像只要不实名了GW就会出现戒断症状，拜托，国内的摄像头数量和密度已经是世界上数一数二的了。我们真的有必要什么都被看管着吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不利于GW的事不要做，不利于GW的话不要说&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;本来一句调侃越来越变成了party的行动标准。自某有远大抱负的master更改祖宗之法后，大力推动舆论战，加强监管力度。COVID-19真正让世人看到了有能力搞棱镜门的远不止灯塔国一个，如果我们想，我们也能做到。要我说这次的力度还是轻了一些。全国上下一套系统，你名下手机号在哪里的基站注册了就给你算上经过，直接连通到基层，实时负责处理。直接变换成1984。当然了我这说的也是气话，真这么做了一方面基层执行上肯定有问题，毕竟养了那么一群酒囊饭袋。另一方面国际舆论上也过不去，这不侵犯人权吗。虽然就互联网公司泄露用户信息这事已经相当侵犯人权了。谁还不被打骚扰电话，不被发骚扰短信了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我说GW里面有一群废物呢。第一、层层加码。这事其实没什么好说的，我party我army历来推崇没有条件就创造条件。这种精神在某些需要攻坚克难的场合下确实发挥了作用（当然，是用人命和个人的各方面牺牲填上的）。但也变成了一种潮流，就是全party上下总是要学习、推崇这种精神。如果说在企业里面你的老板总给你画大饼，布置一些难以完成的任务，那你清楚这叫职场PUA。那怎么到部署政治任务的时候就分不清楚了呢。我们一般来说不会命令一个人考上清华，因为这不叫命令，这只会出现在SM段子里面。一个人的能力是有极限的，而且这个能力很多时候不以意志为转移。你就比方说我，很难吃胖，如果你要求我三个月内长到两百斤，那你就是在要求我去死。因为我一定会在实现这个目标的过程中出现健康问题。但是某些肉食者不这么想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UPPER HEADS下了命令，他们为了自己的KPI和仕途或者单纯为了甩锅，一定会把这个压力给到下层，甚至因为他们已经获得了不少成果，更是难以接受自己因为某项工作的失败只能停止在这个层次，所以一定会加压。层层转下来政策不变了味才怪。那你说能怪1号吗？那肯定不能全怪，一个人的精力是有限的，他只能当船长，不能每个岗位都干。他受到的信息是大副、领航员等等一系列人传达上来的。这就涉及到通信中一个很常见的性能指标，误码率。如果一条信息被层层传递，中间夹杂很多噪音，还没有纠错机制，那最后收到的信号多半是不可用的。那你说1号一点没错那肯定也不对。毕竟1号是指望干大事的。把自己改成了真正的+1s还不去变革臃肿的系统，不去清创去脓，那做的这个变更到底是为了什么。总不能白担一个西方媒体大独裁者的骂名吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;治大国如烹小鲜                     ——《道德经》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实我们也常常会比较，比方说新加坡，比方说马来西亚。他们的最大优势就是有了政治强人，一举推翻了过去的萎靡风气。我们有吗，理论上来说是有的。毕竟做了前无古人之大动作嘛。那成效呢？我看到的是针对灯塔的强硬态度，这有问题吗，当然没有。对外确实卓有成效，那对内呢？僵化的体制毫无进展。所谓的脱贫攻坚不过是强行脱贫，做出来的成效是让一些混吃等死的村名猛薅政府和扶贫官员的羊毛，完成了全面小康的目标。你看这个操作像不像玩网游的时候为了一个称号狠命去刷一些无聊又很粪的副本。没办法，谁让我们是socialism嘛，总需要一点名头让我们跟其他capitalism不一样。同时表示一下我们当年，先富带后富的policy完全没有问题，你看，你们富了吧。但是在我看来这完全就是吃了人口红利，加上同行不争气。灯塔国猛搞产业转移，把工业全秃噜出来了我们才有机会弯道超车，说到底还是顺风局。前几年猛舔鹰屁股把鹰舔的挺高兴，加上那会鹰正忙着跟熊斗呢，才有这样的局势给你利用。现在灯塔上灯是不太亮了，还老往这边照。不可避免的升级成了正儿八经拼治理能力和决策能力的正面对决。也就好在这几年灯塔1号不是疯子就是快入土的老头。但凡能出一个强人都不可能跟现在一样搞个均势甚至略优。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来Institution不应该搞什么终身雇佣制，你有些人吃空饷、尸位素餐搞得整个系统运转效率极低。进入其中的大多都不是为了给人民做事，全是图着一个稳定能摸鱼，全是这种人你说这还能有好吗？就算其中有一些人想上升，那也是图着有更多的利益，很少说我是为了让这个世界能因为我的存在有些不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在可好了真是内忧外患，瘟疫导致低生产力，放开导致降低预期寿命，弱化版的瘟疫它也是瘟疫。就像是再丐的3090也比旗舰3080ti强，还强不少。你指望一个1传22的东西不降低生产力是不可能的，之前是有问题的地区不能开工，现在变成不是重症的都上工。就这个瘟疫导致的全身疼痛和发热来说，不出安全事故才怪了。更何况现在也是一批人倒了让另一批不太严重的顶着。就这样下去那是真正的共存了，等到什么时候瘟疫变异到能把我们都杀死了或者这代人因为连续不断的感染预期寿命大大下降，人口急剧减少之后，进化出了新的抗瘟疫的人类，这场闹剧才能算是停止。&lt;strong&gt;说到底我认为之前的全面抵抗天灾军团策略是完全没有问题的，唯一出现的问题就是在于我们的机器不是一个足够精密周到的机器，导致总会有瘟疫趁虚而入。几年的消耗下来让我们不得不更改之前的策略，转而使用人命来填因为设计问题导致的坑。这也就是让我非常非常不爽的一点。你变更了基本的东西，你想要做出大事，那你最好做到了。现在就是每年大批量的受过高等教育的人不得已去卷一些毫无意义的东西，他们拼命学习不是为了获得更多的知识，只是为了获得一个更好的文凭以便在未来的分蛋糕环节能分到本来应该有的部分。导致变难的问题仅仅是他们晚出生了几年而他们所在的世界没有发生什么变化。 这毫无疑问的是一种资源的极大浪费。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上当我自己在游戏里尝试当一个市长或者统治者的时候，我也常常把我手下的人民当成一串数字一种资源。甚至于每当玩《十字军之王》时出现那种琐事让我点确认或者做选择时我总会想这点小事别来烦我，只有战争和大型建设能勾起我的兴趣。那我也不禁去想，我的一生在某些人的眼里是不是也只是一件微不足道的小事呢？虽说对于他们可能是如此，但对于我自己这是我唯一而且重要的一生。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
